{
    "question": "gas N2O4 terdisosiasi 20% menjadi gas NO2 jika tekanan total pada kesetimbangan adalah 0,9 atm, maka harga kp pada suhu yang sama adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Diketahui:<br>Gas N\u2082O\u2084 terdisosiasi sebanyak 20% menjadi\u00a0NO\u2082<br>Tekanan total 0,9 atm<br><br>Ditanya:<br>Tetapan kesetimbangan parsial gas Kp<br><br>Penyelesaian:<br>\u21d2 Misalkan jumlah mol mula-mula N\u2082O\u2084 adalah a<br>\u21d2 Terdisosiasi 20% atau 0,2 bagian dari a<br><br><em>Step-1</em><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 N\u2082O\u2084 \u00a0\u21c4\u00a0 2NO\u2082<br>mula-mula:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -<br>reaksi\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,2a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 0,4a<br>----------------------------------------<br>setimbang\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 0,8a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a00,4a<br><br><em>Step-2<br></em><br>\u21d2 Perbandingan tekanan parsial N\u2082O\u2084 dan NO\u2082 adalah 0,8a : 0,4a atau 2 : 1<br><br>\u21d2 Tekanan parsial gas N\u2082O\u2084 = 2/3 x 0,9 atm = 0,6 atm<br><br>\u21d2 Tekanan parsial gas NO\u2082 = 1/3 x 0,9 atm = 0,3 atm<br><br><br><em>Final Step<br></em><br>\u21d2 Kp = [P NO\u2082]\u00b2 / [P N\u2082O\u2084]<br>\u00a0\u00a0<br>\u21d2 Kp = [0,3]\u00b2 / [0,6]<br><br>\u21d2 Kp = 0,3/2<br><br><strong>\u2234 Diperoleh Kp sebesar 0,15</strong><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jawab-sebanyak-196-gram-garam-ch3cooh-mr98-dilarutkan-dalam-a-846",
            "question": "jawab sebanyak 19,6 gram garam CH3COOH (Mr=98) dilarutkan dalam air hingga volume 500 mL.jika Ka CH3COOH=10-5,maka pH larutan CH3COOH adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M = gr . 1000 / Mr . V  <br>\nM = 19,6 . 1000 / 98 . 500 <br>\nM = 0,4 <br><br>\n[H^+] = akar 1 x 10^5 . 4 x 10^-1 <br>\n[H^+] = akar 4 x 10^4 <br>\n[H^+] = 2 x 10^2 <br><br>\npH = -log 2 x 10^2 <br>\npH = 2 - log 2  <br>pH = 2- 0,301<br>pH = 1,699<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-piknometer-367",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan piknometer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Piknometer mempunyai kelebihan yaitu larutan uji yang digunakan dalam pengukuran jumlahnya hanya sedikit, selain itu wadah pengukurannya kecil. Metode ini lebih sederhana dan tidak rumit. Kekurangan dari metode ini karena dilakukan penimbangan zat atau larutan uji berulang kali, dan alatnya cenderung sulit untuk dibersihkan dan memerlukan waktu yang lama. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-ph-larutan-yang-terjadi-jika-dalam-500-ml-larutan-terda-643",
            "question": "1. Berapa pH larutan yang terjadi jika dalam 500 mL larutan terdapat 12 gram CH\u2083COOH dan 8,2 gram CH\u2083COONa? (Ka=1,8x10\u207b\u2075)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mol CH3COOH = 500 . 12 = 6000<br>mol CH3COONA = 8,2 . V<br><br>CH3COOH = CH3COONA<br>6000 = 8,2 V<br>V = 6000/8,2 = 731 ,\u00a070732<br><br>CH3COOH\u00a0\u03b1 =\u00a0\u221aKa.M = \u00a01,8X10^-5.6000 = \u221a1,08 X 10^-1<br>pH = -log H<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= - log\u00a0\u221a1,08 X 10^-1<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>kb = 14/5 = 1x10^9<br><br>OH =\u00a0\u221a1x10^9 . 731,7032<br><br>pH = 14 - log OH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-10-ml-larutab-asam-sulfat-tepat-dinetralkan-oleh-5ml-larut-463",
            "question": "jika\u00a0 10 mL larutab asam sulfat tepat dinetralkan oleh 5mL larutan KOH 1M,hitunglah molaritas larutan asam sulfat tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]V1 . M1 = V2 . M2\n10 . M1 = 5 . 1\n10 M1 = 5\nM1 =  \\frac{5}{10} \nM1 = 0,5M[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurutku, Molaritasnya sama 1M juga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nh3-massa-nya-34-gr-tentukan-a-mol-b-753",
            "question": "NH3 massa nya 3.4 gr    Tentukan: a)\u00a0mol\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) jumlah partikel\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c) volume(0\u00b0c,1 atm)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nn= m/Mr = 3,4/17 = 0,2</span>\n<br><span>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nX= n . 6,022 . 1023 = 0,2 . 6,022 . 1023\n= 1,2044</span>\n\nX adalah jumlah partikel\n\nn adalah mol\n\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMaaf, saya tidak tahu cara mencarinya...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mr NH3=17<br>n=massa/Mr<br>n=3,4/17<br>n=0,2<br>X=n*6,02*10 pangkat 23<br>x=1,204*10 pngkat 23 partikel(atm)<br>kalau volumenya dalam STP<br>V=n*22,4<br>V=0,2*22,4<br>V=4,48 L<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesimpulan-dari-konsep-mol-329",
            "question": "Kesimpulan dari konsep mol ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep mol adalah dasar untuk kimia, seperti untuk menentukan pH, Molaritas, dll menggunakan konsep mol<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KONSEP MOL Setiap zat yang ada di alam tersusun atas partikel-partikel\n dalam bentuk atom, molekul, dan ion. Ukuran partikel-partikel zat \ntersebut sangat kecil sehingga kita sulit untuk menghitungnya. Jumlah \npartikel dalam suatu zat juga sangat banyak dan hal itu membuat kita \nsulit untuk menghitungnya. Para ahli kimia berhasil menemukan cara \nmenghitung jumlah partikel, massa zat, dan volume gas, yang disebut: \nSTOIKIOMETRI (Hubungan kuantitatif antara zat-zat yang terlibat dalam \nreaksi).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terjadinya-hantaran-arus-listrik-pada-senyawa-elektrolit-542",
            "question": "Jelaskan terjadinya hantaran arus listrik pada senyawa elektrolit!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika elektrolit kuat : lampu menyala terang , banyak gelembung.<br>jika elektrolit lemat : lampu tidak menyala , tetapi banyak gelembung atau lampu menyala redup , sedikit gelembung.<br>jika non elektrolit : lampu tidak menyala, dan tidak ada gelembung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asam-yang-memiliki-ph-paling-kecil-dalam-konsentrasi-yang-sama-ap-114",
            "question": "Asam yang memiliki pH paling kecil dalam konsentrasi yang sama apa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH paling kecil = paling asam, untuk konsentrasi yang sama antara semuanya pH paling kecil pada H2SO4, karena H2SO4 memiliki valensi 2 , misalnya untuk konsentrasi HCl dan H2SO4 =\u00a0[tex] 10^{-2} [/tex] M, pH HCl = 2, pH H2SO4 = 2 - log 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-massa-kalium-hidroksida-500-ml-yang-mempunyai-ph-12-606",
            "question": "Berapa massa kalium hidroksida \u00a0500 ml yang mempunyai pH = 12 ?\r\n(Ar H=1 , K=39 , O=16 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 12<br>pOH = 14 - PH<br>pOH \u00a0= 2<br><br>Jika pOH 2 maka [OH-] adalah = 10^-2<br><br>KOH -&gt; K+ +OH-<br>0.01 \u00a0 \u00a00.01 \u00a0 0.01<br>Maka konsentrasi KOH juga 10^-2<br><br>0.01 mol = 1000ml<br>0,005mol = 500ml<br><br>Berarti ada 0,005 mol KOH...\u00a0<br>Mr KOH = 39 + 16 + 1 = 56<br><br>Massa = Mr * mol<br>Massa= 56 * 0.005<br>Massa\u00a0= 0.28 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-056-logam-m-bereaksi-dengan-larutan-hcl-membentuk-0005-mol-333",
            "question": "jika 0,56 logam M bereaksi dengan larutan HCL membentuk 0,005 mol H2 dan larutan MCL2. Maka berapakah massa atom relatif logam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan\u00a0</strong><br><br>Jika 0,56 gram logam M bereaksi dengan larutan HCl membentuk 0,005 mol H\u2082\u00a0dan larutan garam MCl\u2082, m<span>aka berapakah massa atom relatif (Ar) logam tersebut?<br><br>Ini merupakan persoalan stokiometri. Reaksi berlangsung antara logam dengan asam kuat yang menghasilkan garam dan gas hidrogen. Logam yang bereaksi termasuk jenis bivalen atau bermuatan +2 karena terlihat garam yang terbentuk adalah MCl</span>\u2082, sedangkan kita tahu bahwa muatan ion klor adalah -1.<br><span><br>Reaksi setara<br></span>[tex]M_{(s)} + 2HCl_{(aq)} \\rightarrow MCl_2_{(aq)} + H_2_{(g)}[/tex]<br><span><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Hitung mol logam M</strong><br><br>Jumlah gas hidrogen H</span>\u2082 yang dihasilkan adalah 0,005 mol. Kita dapat menghitung jumlah mol logam M berdasarkan perbandingan koefisien dengan H\u2082. Ingat, pebandingan koefisien adalah juga perbandingan mol.<br><br>Koefisien logam M = 1<br>Koefisien logam H\u2082 = 1<br><br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x jumlah mol H\u2082<br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x 0,005 mol<br>\u2234\u00a0[tex]\\boxed{n = 0,005 \\ mol \\ M}[/tex]<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung massa atom relatif (Ar) logam M</strong><br><br>[tex]\\boxed{n =  \\frac{massa}{Ar} } [/tex]<br>\u21d4 [tex]\\boxed{Ar =  \\frac{massa}{n} } [/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]Ar =  \\frac{0,56}{0,005}[/tex]<br><br><strong>Diperoleh massa atom relatif logam M, yakni</strong><br>[tex]\\boxed{Ar \\ logam \\ M = 112}[/tex]<br><br>_______________<br>Pelajari persoalan terkait hukum dasar dan stoikiometri<br>brainly.co.id/tugas/14896058<br>Ingin mengetahui bagaimana menentukan rumus garam\u00a0hidrat<br><span>brainly.co.id/tugas/14945014<br>Reaksi heterogen<br>https://brainly.co.id/tugas/2814622<br></span><br>-------------------------<br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Stoikiometri</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : logam, bivalen, muatan, asam, klorida, M, HCl, MCl\u2082, H\u2082, massa, atom, relatif, Ar, perbandingan, koefisien, mol, gram, reaksi, setara</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.7 [</strong><strong>Kelas 10 Kimia Bab 7 Stoikiometri</strong><strong>]</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}